{"bank":
[
  {
    "question":"我们把“丝绸之路经济带”和“21世纪海上丝绸之路”简称为？",
    "option": [ "一带一路","海上之路","丝绸之路"],
    "answer":0
   },
  {
    "question":"我国的结婚证上印有哪种花卉？",
    "option":["玫瑰花", "百合花", "牡丹花"],
    "answer":2
  },
  {
    "question":"根据提示猜出江苏省的一个城市：空中码头。",
    "option":["连云港", "苏州", "南京"],
    "answer":0
  },
  {
    "question":"潇湘妃子是《红楼梦》中哪位人物的诗号？",
    "option":["薛宝钗", "林黛玉", "香菱"],
    "answer":1
  },
  {
    "question":"世界杯足球比赛几年一次？",
    "option":["2年", "3年", "4年"],
      "answer":2
  },
  {
    "question":"空调的发明者是哪国人？",
    "option":["美国人", "德国人", "英国人"],
      "answer":0
  },
  {
    "question":"肯德基的创始人是什么军衔？",
    "option":["上校", "大尉", "上将"],
    "answer":0
  },
  {
    "question":"而立之年是指多少岁？",
    "option":["20","30", "40"],
      "answer":1
  },
  {
    "question":"变脸是我国哪个表演戏剧的绝活?",
    "option":["川剧", "花鼓戏", "黄梅戏"],
      "answer":0
  },
  {
    "question":"公元６１８－９０７年，是我国古代的哪个朝代？",
    "option":["明", "宋", "唐"],
    "answer":2
  }
]
}